---
title: "你好再见"
date: "2017-08-21"
description: "大概是在2个月前吧，以前的一名高中同学突然让我加一位女生的微信，我一看是她的名字，就加了。"
lead: "大概是在2个月前吧，以前的一名高中同学突然让我加一位女生的微信，我一看是她的名字，就加了。"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "生活"
tags:
  - "思考"
  - "感想"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---

大概是在2个月前吧，以前的一名高中同学突然让我加一位女生的微信，我一看是她的名字，就加了。

她姓韩，在高中时期，她应该是我第一个心动的女生。

在加了她微信2个月以来，我总是跟她有意无意的聊几句，没有多深入。前两天她去池州参加订货会，说顺路来杭州看看我，我们就约着见了面。

上高中的时候，为什么会喜欢她呢？有一次学校组织合唱，我们都被选中。虽然分属于不同的班级，但是第一次见她，印象最深刻的是，她穿个红色的袜子，黑色的皮鞋，感觉是个内心很丰富的女生，不骄不躁，不卑不亢，有了好感后，总是想见到她，于是有一天，鼓起勇气，去约她外面逛逛。最后约在了武威市的西郊公园，因为从来没有约过女生，加上也没有怎么沟通过，所以稍微走了一会后，两个人找了个地儿坐了会，然后就回去了。再然后，就没有然后了。

虽然在剩下的一两年间也会偶尔碰到，但是也不过相视一笑，不知所措。但是在快要毕业的时候，我很确信，我其实并不是真正喜欢她，也许之前只是欣赏吧。

时间一晃就是17年。

其实我感觉她应该没有太多改变，不过因为是做生意的缘故，原来不爱话说，现在话比原来要多。我们相约去了西塘古镇，离杭州100公里的样子。黄昏的西塘感觉不错，微风习习，小桥流水，景致不错。走在古镇的小巷中，很喜欢听听民谣。我们一路散步，边走边歇，最后找了一家带民谣的酒吧坐下，坐了一两个钟头，天南海北的聊起来。最后到了22：30左右的时候，驱车回家。

昨天晚上一起吃了个晚饭，火锅，也是在一起聊天，聊以前同学时候的事情，聊一些过往，等等。回到家车停下后，竟然觉得没聊够，又在小区里面走了很大一圈，又聊了一大段时间。

她推荐了一本书，叫《心的重建》，应该是一本鸡汤吧，不过还是看看，可能会对自己有很大改观。

今早早起机场送别，心里很平淡。年轻时候的感情是什么？如果那个时候我追到她，现在我又是怎样的生活？可能我们并不真的合适吧，只是在青春的岁月里，让自己的心中泛起一丝涟漪。

你很好，还请保重。未来的日子见的可能不多，无论如何，你好，再见！